中國自主研發高速磁浮列車測試成功，時速高達 600 公里，直迫日本JR東海L0 磁浮新幹線

中國在發展高速列車方面一直有投放不少資源，最近中車四方就成功測試新的高速磁浮列車，時速高達 600 公里，將對未來的磁浮列車開發帶來重要的示範作用。

今次的開發計劃是由中車四方股份公司負責，在上海同濟大學磁浮試驗線首次試驗成功，據稱測試內容包括懸浮導向、測速定位、車軌耦合、地面牽引、車地通信等多個範疇，在使用不同軌道梁以及道岔、小曲線、坡道、分區切換等情況下進行測試。副總工程師丁叁叁表示，各項關鍵技術指標符合設計要求，達到設計預期。

據中車四方表示，高速磁浮列車的工程樣本將會在 2020 年底完成，然後可以開始建設示範路段等開發，進一步為高速磁浮工程帶來穩固的發展基礎。

現在除了中國開發高速磁浮列車之外，日本 JR 東海也已經在 2015 年成功測試旗下 L0 磁浮列車，當時最高速度達到時速 603 公里，預計會在 2027 年完成中央新幹線連接東京和名古屋。

2015年曝光至今，不斷測試中的日本JR東海 L0 磁浮新幹線

2020年9月起，日本JR東將試運行 L0 磁浮新幹線，正式標誌始於1962年的磁懸浮技術歷經50年的研究已逐漸走向成熟。此外，時速高達400公里的次世代新幹線Alfa-X也將於2022年投入服務。

勁呀中國
又多一樣野可以擠身國際
2020繼續強國

日本都要研究50年既技術，中國竟然做到，而且仲要咁岩係衣家呢個不穩局勢公怖出來

高速地獄列車

溫州

等睇出事

車毀人亡

改返個靚名最緊要
死亡號列車

黃泉特急

Copy

又唔知起邊到抄返嚟

輪迴快車

抄到9成似
剩返一成冇抄係安全

600km/h 安樂死

你SURE 安樂?

偷返嚟

速度咁快黎炒可以高速變肉餅,
唔洗斷手斷腳爆內臟,慢慢失血死,相對安樂架啦

支那個隻要上下夾住條路軌咁行, 個樣又柒

車毀都唔會死人

唔知600公里嘅肉醬會係點架呢

地獄特急

分分鐘肉醬都見唔番

出軌咪變導彈射出去

粉身碎骨

快都無用，每年用5000億補貼營運

又成功偷野

日本磁浮同德國磁浮個原理完全唔同
德國Transrapid 幫上海起咗一條試驗線
支國即刻抄到
係德國技術來

上海都開咗成廿年
咁耐先抄到

人地德國係Lathen 條實驗線都執柒咗
宜家支國先抄到

600km/hr炒左既話應該屍都唔洗埋

好似溫洲脫軌 一飛衝天

Highway to hell

你研發50年？我用5年去偷就ok

反正我就信了
死亡人數不多於35

一世人只能坐一次 正呀

我隻船出名快

Hi

磁浮最貴係保養，每公里講緊過10億去維護，全球都無人夠膽商業化，留名睇燒錢

上海個起完都蝕到無人再記得

成個post啲圖都係新幹線

上海嗰條講明係試

外國用真材實料做保養，工程師人工貴。支國乜都可以壓價，自煮研發維修配件可以再平啲，蝗工程師人工平好多。壓到幾千萬都有可能

之前高鐵都話可以行3 400km
之後咪又話因為安全問題唔會加速到咁快

成個強國根本9 up開

一生只能搭一次

終站地獄

有種 就習總自己試車！

咪住，而家仲係吹緊，未算抄到